AI 人工智能律師幫助難民申請庇護

- 明日科學

舒超 22/03/2017

去年，史丹福大學學生布洛德（Joshua Browder）開發了 DoNotPay ，一個人工智慧聊天機器人（chatbot），幫助人們處理違規停車罰單。迄今為止，DoNotPay 在倫敦、紐約和西雅圖已經成功為 20 萬宗違規停車案件上訴，討回數百萬美元的罰款。

如今，20 歲的布洛德又進一步拓展了 AI 律師的功能，開始幫助難民申請庇護。

透過聊天申請庇護

過去六個多月，布洛德不斷與律師溝通，修改程式。現在，AI 律師已經可以幫助難民填寫美國和加拿大的移民申請，還可以就英國庇護提供幫助。

AI 律師的使用過程非常簡單，能透過對話的形式，向難民提出一系列的問題，然後索取難民的資料。當資料收集完畢，AI 律師便會自動填寫表格、提交申請，然後從系統終端刪除難民的個人資料，保障私隱。

布洛德為 AI 律師選擇的平台是 Facebook 即時通（Messenger），全球用戶超過十億人口。同時，布洛德亦計劃將服務擴展至其他平台：「當 WhatsApp 的聊天機器人平台開放時，我將會把 AI 律師服務擴展到這個程式上，因為 WhatsApp 在國際上很流行。」

AI 律師透過對話的形式為難民完成庇護申請（圖：Joshua Browder）
簡化法律，讓人工智慧幫助更多人

移民律師 Sophie Alcorn 評價指，聊天機器人將會為難民帶來很大的幫助：「難民將更容易完成庇護申請，同時法律援助機構亦可以藉著這個技術幫助更多人。」

這也是布洛德一直以來的目標。無論是最初幫助人們解決違規停車爭議，還是現在幫助難民申請庇護，布洛德都利用人工智慧技術大大簡化了複雜難懂的法律語言，幫助提高各地市民的生活水平。

當然，布洛德的聊天機器人並非歷史上首個人工智慧律師，另外還包括 IBM 的人工智慧律師羅斯（Ross）以及能複審歐洲人權案件的 AI 人權律師。然而，布洛德的 AI 律師由於用法簡單，且完全免費 ，成功幫助毫無法律知識的普羅大眾重獲他們應有的法律權利。

加速左膠律師被淘汰